沈大師：買樓投資要忍手

精通玄學、人稱沈大師的沈振盈表示，不看好樓市走勢，預計未來會從去年高位跌兩、三成，豪宅挫五成。整體樓市或會於鼠年見底，「內地套現壓力大，劈價樓湧現，豪宅先跌，樓市沽壓越來越大，再拖累中下價樓的投資氣氛。」

沈大師表示，熱命人（新曆5月至7月出生）火旺，與水運中和能「調節氣候」，因此有利投資。相反，寒命人（新曆11月至1月出生）今年投資容易損手。

企業倒閉料持續
沈大師表示，收到風外資投行會裁員，他預計企業倒閉情況會持續，「金融業一定有裁員，滙控（005）未傳出消息，但美資投行會裁。大局經濟唔得，一定影響樓價。」今年行水運，沈大師指，屬水的零售股相對向好，但不代表零售業暢旺。「短暫升浪憧憬，但實質上零售業未必強，零售舖位都係可見跌三成。」他指，零售舖位早已爆煲，例如羅素街吉舖湧現，業主不願減租令估值下降，因此處於進退兩難局面。而屬土的行業，例如地產預料會回穩，不會大升大跌。

沈大師建議，投資者入市要忍手，「為你好，真係唔入得市﹗」他指運勢有利方位，每年會變，最好等運到，「要有心理準備，港人有機會重蹈20年前覆轍，一定睇到有平貨執。」加上現在樓市正從買家主導，轉至用家主導，所以宜繼續觀望。

他又指，「暫時業主信心仲好強，放多一年半年，佢哋就冇議價還價能力，會劈價。」他建議，自住物業可選擇老牌租務市場、傳統樓盤，例如太古城、美孚新邨等。

談及內房，沈大師表示，內地樓市因素比香港穩陣，「內地有剛需，工資增長支持，所以一線城市好難跌得多。」他估計，內房最多跌兩、三成。納米樓最終可能冇人要，會跌七成。

蓋清忍唔忍都買唔到樓㗎啦

一早買左

煩啦 講左咁多年